［算鳩數啦你］蕭定一指懲罰過重 要求AVSECO繼續僱用被炒保安

一家人前日早上由機場出發到美國，出戰《全美一叮》半準決賽，入閘期間有機場保安於對講機爆出一句：「係咪借個女上位嗰個？」說出這話的機場保安督導章先生表示，昨早被所屬的機場保安有限公司以做出有損公司聲譽的行為為由解僱。

事主章先生稱，當時他正在閘口核對登機證，Celine一家入閘期間，他從對講機中聽到有同事問：「邊個嚟㗎？」他純粹「無聊搭嘴，點知收到音」。其後Celine所屬的公司HMV數碼中國集團職投訴，但沒要求解僱他，他已即場向有關職員道歉；惟章昨早上班後，即被機場保安有限公司解僱，理由是指他違反內部規條，嚴重紀律違規事項，遂終止僱傭合約。

HMV數碼中國集團主席蕭定一昨日出席活動時稱：「我相信係有同事去了解，點解喺佢哋執勤嘅時候，就會批評旅客。」又指絕對冇權要求保安公司「究竟炒定唔炒」，「佢有衷心道歉，公司(指HMV)係絕對接受。希望相關保安公司可以認真考慮呢個處理方法係咪嚴重咗。」

事件引起社會極大迴響，今晚7時40分，蕭定一就此事發聲明，重申事發時其集團宣傳部負責人確曾向當時在場的保安員了解事件，保安員亦隨即請來一名當值男上司及一名女主管到場。蕭稱其公司宣傳部負責人當時表明是「希望保安公司能以書面回覆」，及要求提供電話供傳媒查詢。聲明稱章先生當時「確實有向本集團宣傳部負責人道歉」。

蕭定一於聲明中又指，「在整個事發期間，本集團宣傳部負責人絕無採用強硬態度、並無用上投訴字眼，亦無要求任何人道歉或要求保安公司作出任何處分行動」，並指保安主管至今仍未如承諾回覆。至於公司何以當時要求機場保安公司「了解事件」，蕭定一解釋：「作為公司宣傳部負責人是有責任去理解事情發生，尤其是一個九歲的小朋友，雖然當時章先生並不是指Celine，而是指的是譚先生、Celine的爸爸，但在一個小朋友面前羞辱其父親，小朋友一樣會感到難受。」

蕭定一續稱：「事情過後，宣傳部負責人有向本人提及此事，她知道當時記者已現場錄音，記者會作出報道，變成重點不是比賽，反之會被拉到不必要的是非上，事實亦證明這些是非報道已發生。為了保護藝人，所以宣傳部負責人當時去找保安理解這件事，但絕無要求保安公司去解僱章先生。

「本人重申，我們公司覺得章先生在執勤上去做此事是有錯誤的，但同步我們覺得保安公司懲罰過重，在毫無警告下要他直接離職，希望保安公司能重新考慮，繼續僱用章先生。」

貓哭老鼠

同佢老豆一樣衰

炒咗就講咩都得

咁佢出信想點先

有咁既老豆 個女大個都唔會係d咩好人

蕭定一？哦，果個借一個借個女上位嘅人上位果個呀？

都未必既
梅豔芳有個咁既阿媽，咪又係可以萬人崇拜

但呢個世界又有幾多個梅姐

呢鋪好睇啦
蕭定一割蓆

貓哭老鼠假慈悲

燒定一仲賤撚過老豆燒藥丸

食屎狗搞尻人在先之後又要扮好人 事實呀章生又冇講錯

假撚到

你自己喺 HMV 出5皮一個人請番佢，我就覺得你有誠意啦。

講乜撚野呀屌你老母。

做保安都專業人士

仲要留三個reply
每個都講佢係專業失德係抵佢死

可以用最低工資請嘅專業人士。

根本就係嗰保安主動挑釁人哋先，其實唔洗求情。

點挑釁法
自己內部同事傾計唔得？

保安都叫專業人士

邊個人未試過公司講人壞話
不過重點係唔好被人傳出去囉

原來保原都專業人士

Like father like son

上果幾日堂就專業架喇

其實連登仔知唔知機場保安既職責犯圍

利申：前avseco員工

M記都要training 架，都係專業

你咪講囉
行行都有職責犯圍架

行行都有職責範圍架

燒二代好野

麥當勞漢堡大學

得啦，知道你哋巴撚閉啦

最撚叻咪代以色列喺登機橋再搜多我一次身囉。

燒真係好撚仆街
兩個女一定做雞 淪為鬼佬公廁

兜口兜面俾人聽到，你話得唔得？可能係佢嗰同事陰9佢啦。

人哋普普通通搭飛機，又冇得罪你嗰保安，更加唔涉及公眾利益，同你屌689，777完全有分別。

無端端俾人咁話法，老奉忍你嫁咩。

冇三兩三就學人上梁山，嗰保安搞得人就預左有後果嫁啦。

仲聽到有人講咩累人冇左份工，真係咩邏輯嚟。我冇啦啦隊你兩刀死左，原來係你累我謀殺？咪on9啦

話佢「靠個女上位」有乜野侮辱性？

咪又係見高拜見低踩

係咁撚薄皮就出信告鳩家燕姐

公眾人物預撚左被人指指點點架啦 不論正負評

你兜口兜面話嗰豬西客，真係好樣衰有冇侮辱性？

而家冇唔俾你咁做，但有後果咁解，好公平。

借完女上位
依家就借保安博新聞keep知名度
犀利

垃圾公司~你睇下你旗下有咩人啦，得舊豬肉多人識炸

範圍啊死保安狗
字都唔識多個抵你做保安狗啦